import InteractiveQuiz from "../../../components/Test/InteractiveQuiz";
import { useRootContext } from "../../../components/Context/context";
import { ErrorBoundary } from "react-error-boundary";

const quiz = {
    1: [
        {
            question:
                "С какой категорией работников необходимо обязательно проводить противопожарный инструктаж перед допуском к работе?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "с работниками, работа которых связана с производством взрыво - и (или) пожароопасных работ",
                "с работниками, профессии и должности которых указаны в утвержденном работодателем Перечне",
                "с лицами, назначенными ответственными за пожарную безопасность объектов ",
                "со всеми работниками предприятия",
            ],
            correctAnswer: "со всеми работниками предприятия",
        },
        {
            question:
                "Какое из перечисленных определений относится к понятию «пожар»?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "химическая реакция между горючим веществом и окислителем, которая сопровождается выделением большого количества теплоты и огня",
                "быстрое химическое превращение среды, сопровождающееся выделением энергии и образованием сжатых газов и огня",
                "неконтролируемое горение, причиняющее материальный ущерб, вред жизни и здоровью граждан, интересам общества и государства",
                "горение горючих веществ или материалов, которое нельзя потушить с помощью первичных средств пожаротушенияs",
            ],
            correctAnswer:
                "неконтролируемое горение, причиняющее материальный ущерб, вред жизни и здоровью граждан, интересам общества и государства",
        },
        {
            question:
                "К какому классу относятся пожары горючих веществ и материалов электроустановок, находящихся под напряжением?",
            type: "one-answer",
            answers: ["E", "А", "D", "С"],
            correctAnswer: "E",
        },
        {
            question: "Какие факторы относятся к первичным факторам пожара?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "осколки, части разрушившихся зданий и оборудования",
                "пониженная концентрация кислорода",
                "воздействие огнетушащих веществ",
                "вынос высокого напряжения на токопроводящие части",
            ],
            correctAnswer: "пониженная концентрация кислорода",
        },
        {
            question: "Каковы необходимые условия для возникновения пожара?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "наличие окислителя, горючего вещества и источника зажигания",
                "наличие горючего вещества и источника зажигания",
                "неконтролируемое горение",
                "наличие источника зажигания",
            ],
            correctAnswer:
                "наличие окислителя, горючего вещества и источника зажигания",
        },
        {
            question: "Какие пожары относятся к классу пожара «В»?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "пожары газов",
                "пожары метталов",
                "пожары горючих жидкостей или плавящихся веществ и материаловs",
                "пожары горючих твердых веществ и материалов",
            ],
            correctAnswer:
                "пожары горючих жидкостей или плавящихся веществ и материалов",
        },
        {
            question:
                "В каком случае в зданиях должны быть разработаны и вывешены поэтажные Планы эвакуации людей при пожаре?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "если этажность здания 5 этажей и более",
                "при единовременном нахождении на этаже более 50 человек",
                "в общественных зданиях и зданиях с круглосуточным пребыванием людей",
                "при единовременном нахождении на этаже более 10 человек",
            ],
            correctAnswer:
                "при единовременном нахождении на этаже более 10 человек",
        },
        {
            question:
                "Какие сведения должны быть указаны на дверях всех производственных и складских помещений?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "номер телефона вызова пожарной команды",
                "категория взрывопожарной и пожарной опасности, а также класс зоны по правилам устройства электроустановок (ПУЭ)",
                "ФИО ответственного за пожарную безопасность помещени",
                "наличие взрыво - и пожароопасных веществ и материалов",
            ],
            correctAnswer:
                "категория взрывопожарной и пожарной опасности, а также класс зоны по правилам устройства электроустановок (ПУЭ)",
        },
        {
            question: "Что такое эвакуационный выход?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "выход, предназначенный для экстренной эвакуации людей, пострадавших при пожаре, сотрудниками служб спасения",
                "выход для эвакуации особо важных документов, чтобы не мешать эвакуации людей через основные выходы",
                "выход, на дверях которого размещен знак «Выход»",
                "выход, ведущий на путь эвакуации, непосредственно наружу или в безопасную зону",
            ],
            correctAnswer:
                "выход, ведущий на путь эвакуации, непосредственно наружу или в безопасную зону",
        },
        {
            question:
                "Какие требования предъявляются к запорам на дверях эвакуационных выходов?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "двери должны быть закрыты на замок, на дверях должна быть размещена информация о месте хранения ключей",
                "двери не должны закрываться на какие-либо запоры",
                "запоры на дверях должны обеспечивать людям, находящимся внутри здания, возможность свободного открывания запоров изнутри без ключа",
                "на усмотрение работодателя",
            ],
            correctAnswer:
                "запоры на дверях должны обеспечивать людям, находящимся внутри здания, возможность свободного открывания запоров изнутри без ключа",
        },
        {
            question:
                "Какой тип огнетушителей можно применять при тушении электроустановок до 10 кВ?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "огнетушители, которыми укомплектован объект",
                "углекислотными",
                "порошковыми, если на огнетушителе указан класс пожара «Е»",
                "независимо от типа, главное — ближайший к очагу пожара",
            ],
            correctAnswer: "углекислотными",
        },
        {
            question:
                "Какие действия с точки зрения пожарной безопасности недопустимы при эксплуатации электрооборудования?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "запрещается применять на производстве электроприемники в корпусе из горючих или трудногорючих материалов",
                "эксплуатировать электроприборы без устройства защитного отключения (УЗО)",
                "обертывать электролампы и светильники бумагой, тканью и другими горючими материалами, а также эксплуатировать светильники со снятыми колпаками (рассеивателями), предусмотренными конструкцией светильника",
                "вытирать пыль с экрана при включенном мониторе",
            ],
            correctAnswer:
                "обертывать электролампы и светильники бумагой, тканью и другими горючими материалами, а также эксплуатировать светильники со снятыми колпаками (рассеивателями), предусмотренными конструкцией светильника",
        },
        {
            question:
                "Какой документ должен оформить руководитель объекта на проведение всех видов огневых работ на временных местах (кроме строительных площадок)?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "наряд-допуск установленной формы",
                "распоряжение",
                "такие работы должны быть включены в Перечень работ, выполняемых в порядке текущей эксплуатации",
                "распоряжение, а на строительных площадках — наряд-допуск",
            ],
            correctAnswer: "наряд-допуск установленной формы",
        },
        {
            question:
                "Какие мероприятия необходимо выполнить перед началом огневых работ на временных местах?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "закрыть все двери и окна",
                "все люки (лючки), проемы (отверстия) в перекрытиях, стенах и перегородках помещений, где проводятся огневые работы, с соседними помещениями, должны быть закрыты негорючими материалами",
                "согласовать проведение огневых работ с инспектором Госпожнадзора",
                "сообщить по телефону в ближайшую пожарную часть о производстве огневых работ, указав адрес и характер работ",
            ],
            correctAnswer:
                "все люки (лючки), проемы (отверстия) в перекрытиях, стенах и перегородках помещений, где проводятся огневые работы, с соседними помещениями, должны быть закрыты негорючими материалами",
        },
        {
            question:
                "В каких помещениях не рекомендуется применять порошковые огнетушители?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "в помещениях малого объема (менее 40 м3) из-за высокой запыленности во время их работы",
                "с зарядом АВСЕ в помещениях с электрооборудованием до 1000 В",
                "в помещениях большого объема (более 100 м3 ) из-за их малой эффективности в этом случае",
                "в помещениях, предназначенных для приема посетителей из-за резко ухудшающейся видимости очага пожара и путей эвакуации",
            ],
            correctAnswer:
                "в помещениях малого объема (менее 40 м3) из-за высокой запыленности во время их работы",
        },
        {
            question:
                "Какие меры безопасности необходимо соблюдать при тушении пожара углекислотным огнетушителем?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "тушение осуществлять в противогазе из-за опасности токсического воздействия паров углекислоты на организм человека",
                "тушение осуществлять в полумаске из-за опасности токсического воздействия паров углекислоты на организм человека",
                "из-за опасности токсического воздействия паров углекислоты на организм человека тушение осуществлять в респираторе",
                "во избежание обморожения не прикасаться раструбом углекислотного огнетушителя к оголенным частям тела, не браться за раструб голой рукой",
            ],
            correctAnswer:
                "во избежание обморожения не прикасаться раструбом углекислотного огнетушителя к оголенным частям тела, не браться за раструб голой рукой",
        },
        {
            question:
                "Ближе какого расстояния не допускается подносить огнетушитель к горящей электроустановке?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "ближе 3 м",
                "ближе 2 м",
                "ближе 1 м",
                "расстояние не регламентируется",
            ],
            correctAnswer: "ближе 1 м",
        },
        {
            question:
                "Каковы особенности тушения огнетушителем горящего масла?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "не подходить ближе 3 м к очагу пожара, чтобы исключить возможность ожогов от брызг горящего масла",
                "при тушении горящего масла запрещается направлять струю заряда сверху вниз",
                "струю заряда необходимо направлять строго сверху вниз",
                "необходимо использовать средства индивидуальной защиты органов дыхания, глаз и лица",
            ],
            correctAnswer:
                "при тушении горящего масла запрещается направлять струю заряда сверху вниз",
        },
        {
            question:
                "Как часто необходимо проверять системы противопожарного водоснабжения?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "проверка работоспособности должна проводиться не реже двух раз в год (весной и осенью)",
                "проверка работоспособности должна проводиться один раз год",
                "согласно графику, утвержденному работодателем",
                "по требованию инспектора Госпожнадзора",
            ],
            correctAnswer:
                "проверка работоспособности должна проводиться не реже двух раз в год (весной и осенью)",
        },
        {
            question:
                "Каков порядок работы при тушении пожара с использованием пожарных кранов внутреннего противопожарного водоснабжения?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "тушение проводится расчетом из 2-х человек: один прокладывает рукав и держит наготове пожарный ствол для подачи воды в очаг горения, второй проверяет подсоединение пожарного рукава к штуцеру внутреннего крана и открывает вентиль для поступления воды в пожарный рукав",
                "кран вводится в действие одним работником, поворотом крана в сторону открывания",
                "кран вводится в действие специально обученным работником",
                "тушение пожара с использованием пожарного крана допускается только сотрудниками пожарной охраны",
            ],
            correctAnswer:
                "тушение проводится расчетом из 2-х человек: один прокладывает рукав и держит наготове пожарный ствол для подачи воды в очаг горения, второй проверяет подсоединение пожарного рукава к штуцеру внутреннего крана и открывает вентиль для поступления воды в пожарный рукав",
        },
        {
            question:
                "Какие сведения в случае пожара необходимо передавать при вызове пожарной команды?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "сообщить адрес предприятия",
                "сообщить адрес предприятия и фамилию его руководителя",
                "сообщить адрес предприятия, как проехать, фамилию руководителя",
                "необходимо назвать адрес объекта, место возникновения пожара, а также сообщить свою фамилию и порядок подъезда к объекту",
            ],
            correctAnswer:
                "необходимо назвать адрес объекта, место возникновения пожара, а также сообщить свою фамилию и порядок подъезда к объекту",
        },
        {
            question:
                "Какие действия обязан предпринять работник при обнаружении пожара?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "сообщить руководителю и удалиться на безопасное расстояние",
                "закрыть все двери в горящее помещений, оповестить сотрудников криком «Пожар!» и удалиться на безопасное расстояние",
                "сообщить непосредственному руководителю и по телефону 01 в пожарную охрану, принять по возможности меры по эвакуации людей, тушению пожара и сохранности материальных ценностей",
                "сообщить по телефону 01 в пожарную охрану и действовать согласно полученным указаниям",
            ],
            correctAnswer:
                "сообщить непосредственному руководителю и по телефону 01 в пожарную охрану, принять по возможности меры по эвакуации людей, тушению пожара и сохранности материальных ценностей",
        },
        {
            manualLinks: ["ptm.pdf"]
        }
    ],
    2: [
        {
            question: "Дать определение «Охраны труда»",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Охрана труда – система законодательных актов, направленных на сохранение здоровья и работоспособности человека в процессе труда",
                "Охрана труда – система социально-экономичных, организационных, технических, гигиенических и лечебно-профи профилактических мероприятий и средств",
                "Охрана труда – система законодательных актов, социально-экономичных, организационных, технических, гигиенических и лечебно-профи профилактических мероприятий и средств, направленных на сохранение здоровья и работоспособности человека в процессе труда",
                "Система организационных мероприятий и технических способов, предотвращающих или уменьшающих воздействие на работающих вредных производственных факторов",
            ],
            correctAnswer:
                "Охрана труда – система законодательных актов, социально-экономичных, организационных, технических, гигиенических и лечебно-профи профилактических мероприятий и средств, направленных на сохранение здоровья и работоспособности человека в процессе труда",
        },
        {
            question:
                "Опасные и вредные производственные факторы относятся к физическим",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Пестициды",
                "Повышенная или пониженная влажность воздуха, изделия, заготовки, материалы",
                "Физические перегрузки",
                "Микроорганизмы",
                "Высокие уровни шума и вибрации на рабочем месте",
                "Повышенное или пониженное барометрическое давление или резкое его изменение / Повышенное или пониженное барометрическое давление или резкое его изменение",
            ],
            correctAnswer:
                "Повышенная или пониженная влажность воздуха, изделия, заготовки, материалы",
        },
        {
            question:
                "Имеет право налагать штраф на предприятие за нарушение нормативных актов по охране труда",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Представитель Госнадзорохрантруда труда",
                "Инженер по охране труда",
                "   Кабинет Министров Украины",
                "Представитель местных госадминистраций",
            ],
            correctAnswer: "Представитель Госнадзорохрантруда труда",
        },
        {
            question: "Что понимают под управлением охраной труда",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Подготовку, принятие и реализацию мероприятий по обеспечению охраны труда",
                "Обеспечение безопасности",
                "Контроль за состоянием охраны труда",
            ],
            correctAnswer:
                "Подготовку, принятие и реализацию мероприятий по обеспечению охраны труда",
        },
        {
            question: "Служба охраны труда создается",
            type: "multiple-answers",
            answers: [
                "Для решения задач управления охраны труда",
                "Для планирования работ по охране труда",
                "Для обеспечения безопасности",
                "Для предотвращения несчастных случаев на производстве",
                "Для обеспечения работающих средствами индивидуальной и коллективной защиты",
                "Для обеспечения предприятия и работающих нормативными актами по вопросам охраны труда",
            ],
            correctAnswers: [
                "Для решения задач управления охраны труда",
                "Для обеспечения работающих средствами индивидуальной и коллективной защиты",
                "Для обеспечения предприятия и работающих нормативными актами по вопросам охраны труда",
            ],
        },
        {
            question:
                "Служба охраны труда функционирует как самостоятельное подразделение при численности работающих на предприятии производственной сферы",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "20 человек и более",
                "40 человек и более",
                "50 человек и более",
                "100 человек и более",
                "150 человек и более",
            ],
            correctAnswer: "50 человек и более",
        },
        {
            question: "Служба охраны труда комплектуется",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Специалистами, имеющими высшее образование и стаж работы по профилю производства не менее 3-х лет",
                "Специалистами, которые имеют высшее образование и стаж работы по профилю производства не менее 1-го года",
                "Специалистами, которые имеют высшее образование и стаж работы по профилю производства не менее 5-ти лет",
                "Специалистами, которые имеют средне-технич в образование и стаж работы по профилю производства не менее 5-ти лет",
            ],
            correctAnswer:
                "Специалистами, имеющими высшее образование и стаж работы по профилю производства не менее 3-х лет",
        },
        {
            question: "Ненормированный рабочий день – это:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Особый режим рабочего времени, установленный законодательством для определенной категории работников, продолжительность труда которых не поддается четкому учету и не может быть ограничена рамками нормального рабочего времени",
                "Нахождение работника на предприятии после окончания рабочего дня для выполнения задач, которые не входят в ежедневных обязанностей работника – Отдых, для определенной категории работников, продолжительность труда которых не может быть ограничена рамками нормального рабочего времени",
                "Это время, установленное законом, в которой рабочие и служащие обязаны находиться на территории предприятия, выполнять порученную им работу и действовать в соответствии с Правилами внутреннего распорядка Безопасность труда на предприятии вообще обеспечивает и несет за это ответственность – Инженер по охране труда предприятия",
            ],
            correctAnswer:
                "Особый режим рабочего времени, установленный законодательством для определенной категории работников, продолжительность труда которых не поддается четкому учету и не может быть ограничена рамками нормального рабочего времени",
        },
        {
            question:
                "Непрерывный контроль за безопасностью труда на предприятии обеспечивает, занимается организацией и координацией работы по охране труда:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Руководитель предприятия",
                "Юрисконсульт",
                "Руководитель отрасли",
                "Инженер по охране труда",
                "Председатель профсоюзного комитета",
            ],
            correctAnswer: "Инженер по охране труда",
        },
        {
            question: "Проводит и регистрирует повторный инструктаж:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "Инженер по охране труда",
                "Руководитель предприятия",
                "Председатель профкома",
                "Непосредственный руководитель работ",
            ],
            correctAnswer: "Непосредственный руководитель работ",
        },
        {
            question:
                "Повторный инструктаж по вопросам охраны труда с работниками обычных профессий проводится:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "1 раз в год",
                "2 раза в год",
                "3 раза в год",
                "1 раз в 2 года",
                "1 раз в 3 года",
            ],
            correctAnswer: "2 раза в год",
        },
        {
            question:
                "Несчастный случай считается несчастным случаем на производстве, когда:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "У работника на рабочем месте остановилось сердце",
                "В выходной день во время ликвидации пожара на предприятии работник получил ожоги",
                "Работник в свободное от работы время в столовой на территории предприятия отравился",
                "Токарь во время перерыва на рабочем месте изготовлял деталь для личных нужд и был травмирован",
            ],
            correctAnswer:
                "В выходной день во время ликвидации пожара на предприятии работник получил ожоги",
        },
        {
            question:
                "Вид инструктажа, который проводится инженером по охране труда на предприятии:",
            type: "multiple-answers",
            answers: [
                "Вступительный",
                "Внеплановый",
                "Первичный на рабочем месте",
                "Целевой",
            ],
            correctAnswers: ["Вступительный", "Первичный на рабочем месте"],
        },
        {
            question:
                "Размер, который составляет возмещение ущерба, причиненного застрахованному работнику при временной потере трудоспособности:",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "50% от утраченного заработка потерпевшего",
                "100% от утраченного заработка потерпевшего",
                "Среднемесячный заработок потерпевшего за период нетрудоспособности",
                "Среднемесячный заработок работников предприятия за период нетрудоспособности предприятия на женщину и всех иждивенцев",
            ],
            correctAnswer:
                "Среднемесячный заработок потерпевшего за период нетрудоспособности",
        },
        {
            question: "Когда в организации создают службу охраны труда?",
            type: "one-answer",
            answers: [
                "в организациях численностью 100 работников",
                "численность работников которого превышает 50 человек, создается служба ОТ или вводиться должность специалиста по ОТ",
                "по усмотрению администрации",
            ],
            correctAnswer:
                "численность работников которого превышает 50 человек, создается служба ОТ или вводиться должность специалиста по ОТ",
        },
        {
            manualLinks: ["biot1.pdf", "biot2.doc"]
        }
    ],
    6: [{
        question: "Согласительная комиссия- это:",
        type: "one-answer",
        answers: ["Система взаимоотношений между работниками (представителями работников), работодателями (представителями работодателей), государственными органами, направленная на обеспечение согласования их интересов по вопросам регулирования трудовых отношений и иных, непосредственно связанных с трудовыми отношениями, а также социально-экономических отношений, основанная на равноправном сотрудничестве", "Постоянно действующий орган, создаваемый в организации, ее филиалах и представительствах на паритетных началах из равного числа представителей от работодателя и работников для разрешения трудовых споров", "Структурное подразделение государственной инспекции по труду и миграции, осуществляющее в пределах соответствующей административно-территориальной единицы полномочия в сфере трудовых отношений в соответствии с законодательством Республики Казахстан"],
        correctAnswer: "Постоянно действующий орган, создаваемый в организации, ее филиалах и представительствах на паритетных началах из равного числа представителей от работодателя и работников для разрешения трудовых споров"
    }, {
        question: "Какие споры подлежат рассмотрению в Согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "индивидуальные",
            "Коллективные",
            "Корпоративные",
            "Межличностные",
        ],
        correctAnswer: "индивидуальные"
    }, {
        question: "Что такое трудовой спор?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Разногласия между работником (-ами) и работодателем (-ями), в том числе ранее состоявшими в трудовых отношениях",
            "Разногласия между работниками, возникающие на почве личной неприязни либо в рамках трудовых отношений",
            "Разногласия между руководителями направляющей и принимающей стороны на почве ненадлежащего исполнения работником трудовых обязанностей",
            "Разногласия между работником (-ами) и работодателем (-ями), возникающие при решении текущих корпоративных задач",
        ],
        correctAnswer: "Разногласия между работником (-ами) и работодателем (-ями), в том числе ранее состоявшими в трудовых отношениях"
    },
    {
        question: "Каким документом регулируется деятельность Согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Правилами внутреннего трудового распорядка",
            "Договором гражданско-правового характера",
            "Письменным соглашением между работодателем и представителями работников либо в коллективном договоре",
        ],
        correctAnswer: "Письменным соглашением между работодателем и представителями работников либо в коллективном договоре"
    },
    {
        question: "В каких случаях создание Согласительной комиссии не требуется?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "В государственных органах и организациях квазигосударственного сектора",
            "В субъектах микропредпринимательства, некоммерческих организациях с численностью работников не более пятнадцати человек",
            "В микрофинансовых и некоммерческих организациях с численностью работников не более десяти человек"
        ],
        correctAnswer: "В микрофинансовых и некоммерческих организациях с численностью работников не более десяти человек",
    },
    {
        question: "Какой принцип является главенствующим при создании Согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Недопустимость ограничения прав человека и гражданина в сфере труда",
            "Содействие государства в укреплении и развитии социального партнерства",
            "Равенство прав и возможностей работников",
            "Равное количество участников со стороны работников и со стороны работодателя"
        ],
        correctAnswer: "Равное количество участников со стороны работников и со стороны работодателя",
    },
    {
        question: "Каким образом формируется состав членов Согласительной комиссии со стороны работников?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "На общем собрании трудового коллектива",
            "Назначаются первым руководителем организации",
            "Назначаются инспектором по труду",
            "Посредством тайного голосования среди работников"
        ],
        correctAnswer: "На общем собрании трудового коллектива"
    },
    {
        question: "Может ли руководитель организации являться членом согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Да, может",
            "Нет, не может",
            "В некоторых случаях, определенных законодательством"
        ],
        correctAnswer: "Нет, не может"
    },
    {
        question: "Какие функции выполняет секретарь согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Обеспечивает ведение делопроизводства, прием посетителей, приём телефонных звонков, планирование рабочего времени руководителя, создание для него комфортной обстановки, организация совещаний, приёмов и другие функции, необходимые для жизнедеятельности организации",
            "Обеспечивает прием заявлений, формирование повестки дня заседания, решение необходимых вопросов по организации и проведению заседания, уведомление членов Комиссии о проведении/отмене заседания, подготовку и раздачу членам Комиссии необходимых для проведения заседания материалов, ведение протокола Комиссии и его подписание",
            "Обеспечивает ведение документации по принятию и увольнению сотрудников, смены должностей, ведение личных дел персонала, внесение изменений и дополнительных данных в документы, оформление трудовых книжек и их хранение, а также работает с больничными листами, отпусками и выплатами заработной платы",
        ],
        correctAnswer: "Обеспечивает прием заявлений, формирование повестки дня заседания, решение необходимых вопросов по организации и проведению заседания, уведомление членов Комиссии о проведении/отмене заседания, подготовку и раздачу членам Комиссии необходимых для проведения заседания материалов, ведение протокола Комиссии и его подписание"
    },
    {
        question: "В течение какого срока регистрируется заявление в согласительную комиссию?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "В течение 10 дней",
            "В течение 3 дней",
            "В течение 1 дня",
            "В течение 5 дней"
        ],
        correctAnswer: "В течение 5 дней"
    },
    {
        question: "В течение какого срока согласительной комиссией рассматривается  трудовой спор?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "В течение 15 рабочих дней",
            "В течение 7 календарных дней",
            "В течение месяца",
            "В течение 10 рабочих дней"
        ],
        correctAnswer: "В течение 15 рабочих дней"
    },
    {
        question: "Что из перечисленного входит в компетенцию согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Комиссия вправе знакомиться с материалами дела, делать выписки из них и снимать копии; заявлять отводы; представлять доказательства и участвовать в их исследовании; задавать вопросы другим лицам, участвующим в деле, свидетелям, экспертам и специалистам; заявлять ходатайства и возражать против определенных действий",
            "Комиссия вправе вызвать на заседание свидетелей, поручать отдельным лицам проведение технических и бухгалтерских проверок, требовать представления документов и расчетов, направлять запросы и пользоваться консультациями государственных и вышестоящих профсоюзных органов",
            "Комиссия вправе выдавать обязательные для исполнения работодателями предписания на отстранение от работы работников, руководителей и лиц, по причинам, указанным в Положении о согласительной комиссии либо в Коллективном договоре а также на привлечение виновных лиц к ответственности"
        ],
        correctAnswer: "Комиссия вправе выдавать обязательные для исполнения работодателями предписания на отстранение от работы работников, руководителей и лиц, по причинам, указанным в Положении о согласительной комиссии либо в Коллективном договоре а также на привлечение виновных лиц к ответственности"
    },
    {
        question: "В каком документе отражается процесс рассмотрения трудового спора и принятое решение?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "В уведомлении",
            "В предписании",
            "В решении",
            "В положении"
        ],
        correctAnswer: "В положении"
    },
    {
        question: "С какой регулярностью члены согласительной комиссии должны проходить  обучение трудовому законодательству, развитию навыков ведения переговоров и достижению консенсуса в трудовых спорах?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Раз в 5 лет",
            "Ежегодно",
            "Раз в 7 лет",
            "Не должны проходить такое обучение"
        ],
        correctAnswer: "Ежегодно"
    },
    {
        question: "Куда должно обратиться лицо, несогласное с решением согласительной комиссии?",
        type: "one-answer",
        answers: [
            "Судебные процесс",
            "Профсоюз",
            "К професиональному медиатору"
        ],
        correctAnswer: "Судебные процесс"
    },
    {
        manualLinks: ["sogl.zip"]
    }
    ],
};

const videoLinks = {
    1: "https://www.youtube.com/embed/mCy-_cpwQNk",
    2: "https://www.youtube.com/embed/mCy-_cpwQNk",
    6: "https://drive.google.com/file/d/1-VpkBsI2iOptlIjVhYtk1xtRvc4Cg4Cg/preview",
};

function ErrorFallback({ error }) {
    return <div role="alert">{error}</div>;
}

export default function CourseTab() {
    const courseId = useRootContext().courseId;

    return (
        <>
            <div className="content white-bg pt-30">
                <div className="course-overview">
                    <div className="inner-box">
                        <iframe
                            title="Видео курса"
                            src={videoLinks[courseId]}
                            allow="autoplay"
                        ></iframe>
                        <div>
                            <ErrorBoundary FallbackComponent={ErrorFallback}>
                                <InteractiveQuiz quiz={quiz[courseId]} />
                            </ErrorBoundary>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </>
    );
}
